網站報道中共宗教迫害 《寒冬》45供稿人遭抓捕

2018年12月29日

網站報道中共宗教迫害
《寒冬》45供稿人遭抓捕

中共聲稱尊重宗教自由，一面拆教堂。

中國是世界最大的記者監獄，但中共連為網站供稿都不放過。關注內地宗教自由的新聞網站《寒冬》昨公佈，該網站短短幾個月間至少有45名供稿人遭抓捕，被控「間諜罪」和「顛覆國家政權罪」等。有獲釋供稿人透露，被審訊期間對方叫囂「國家定你違法，你就違法」！

相關新聞：總部設於意大利 揭新疆人權慘況

《寒冬》在本年5月才創辦，但隨即遭國內封殺及打壓。

據透露，《寒冬》網站成立幾個月來，刊登了大量中共鎮壓宗教信仰、侵犯人權的新聞，今年8月被中共列為「境外敵對網站」瘋狂打擊報復。不但出動黑客攻擊網站，更以各種方式調查供稿人士，至少有45名中國供稿人由於拍攝、採訪中共迫害宗教自由、侵犯人權等事件，被當局抓捕。他們通常被以「洩露國家機密」、「涉及境外勢力滲透」等罪名關押審訊。也有記者和供稿人被送到「法制教育中心」接受強制洗腦，還有人遭酷刑虐待。

《寒冬》曾報道中共的所謂「法制教育中心」其實是拘留中心，被送進去者每周七天、每天24小時遭監禁，接受強行洗腦，完全被剝奪個人自由。當局還在教育中心使用酷刑，那裏秘密關押着宗教信徒、政治異見人士，包括全能神教會基督徒和法輪功學員。

國內基督徒是中共打壓的對象。互聯網

「國家定你違法你就違法」

據透露，該網站今年10月有兩名供稿人在福建被捕，至今仍拘押。當局將他們定為「一級人物」，對他們嚴加審訊並禁止家人探視。消息透露兩人均遭嚴刑拷打。另一名新疆地區供稿人曾對外曝光「再教育營」內部情況，今年9月底被捕，至今仍然失蹤。有獲釋的供稿人爆被審訊情況，指審訊人員向他叫囂：「你在中國就得遵守中國法律，國家定你是違法的，你就是違法的。共產黨要想整死你就像是揑死一隻螞蟻一樣。」審訊人員還說「搜集這些資料，報道這些事，就是顛覆國家政權，是間諜活動」！《寒冬》指當局的打壓無所不用其極。

無國界記者組織本月18日公佈，2018年全球共有80名記者遇害，348人入獄。中國是全世界囚禁記者最多的國家，有媒體形容中國是「全球最大記者監獄」，有60名專業和公民記者被囚禁，當中至少10名記者面臨死亡危險，包括2016年薩哈羅夫獎提名人、網站〈維吾爾在線〉創辦人、原中央財經大學副教授伊利哈木．土赫提，他目前在新疆監獄服無期徒刑。

習上台後箝制言論手段增強

香港外國記者會上月則發聲明，指新疆在過去五年受到中共當局越來越重鎮壓，當局正透過一系列舉措，試圖阻止國際批評及報導新疆問題。保護記者委員會則指，中共總書記習近平上台後，中共當局箝制民間言論的手段不斷增強；特別在新疆地區，當局以「集中營方式」關押和「教育」上百萬維族和其他少數民族，對他們洗腦，被世界輿論形容為「新世紀納粹」。

《寒冬》網/《蘋果》記者

下一則
下一則
總部設於意大利 揭新疆人權慘況

總部設於意大利 揭新疆人權慘況